**4224. – Aegilops triuncialis** L. (TRITICUM TRIUNCIALE G. G.). – Plante annuelle de 20-50 cm, velue, à racine fibreuse ; tiges en touffe, ascendantes ; feuilles planes, rudes ; épi long de 4-6 cm, linéaire-lancéolé, non fragile, vert pâle ou glauque ; épillets 4-7, le supérieur stérile, les autres fertiles, oblongs, non imbriqués, à peine renflés ; munis chacun de 4-8 arêtes dressées-étalées, plus longues dans le terminal et égalant 5-8 cm, lisses à la base ; //glumes non ventrues, à 2-3 arêtes ; glumelles à 3 dents ou arêtes courtes, la principale très longue dans l'épillet terminal ; //2-4 rudiments stériles à la base de l'épi.
Lieux secs et arides du Midi, jusqu'en Auvergne ; environs de Paris. – Toute la région méditerranéenne. = Mai-juillet.